Entität: Straße  
===============  
[Offene Lizenz](https://github.com/smart-data-models//dataModel.Transportation/blob/master/Road/LICENSE.md)  
Globale Beschreibung: **Diese Einheit enthält eine harmonisierte geografische und kontextuelle Beschreibung einer Straße.**  

## Liste der Eigenschaften  

- `address`: Die Postanschrift.  - `alternateName`: Ein alternativer Name für diesen Artikel  - `annotations`: Anmerkungen zum Artikel  - `areaServed`: Das geografische Gebiet, in dem eine Dienstleistung oder ein angebotener Artikel erbracht wird  - `color`: Die Farbe des Produkts  - `dataProvider`: Eine Folge von Zeichen, die den Anbieter der harmonisierten Dateneinheit identifiziert.  - `dateCreated`: Zeitstempel der Entitätserstellung. Dieser wird normalerweise von der Speicherplattform zugewiesen.  - `dateModified`: Zeitstempel der letzten Änderung der Entität. Dieser wird in der Regel von der Speicherplattform vergeben.  - `description`: Eine Beschreibung dieses Artikels  - `id`: Eindeutiger Bezeichner der Entität  - `image`: Ein Bild des Artikels  - `length`: Gesamtlänge dieser Straße in Kilometern  - `location`:   - `name`: Der Name dieses Elements.  - `owner`: Eine Liste mit einer JSON-kodierten Zeichenfolge, die auf die eindeutigen Ids der Eigentümer verweist  - `refRoadSegment`: Straßensegmente, die diese Straße definieren. Liste der Referenzen auf Entitäten des Typs RoadSegment  - `responsible`: Verantwortlich für die Straße, d. h. der Organismus oder das Unternehmen, das für die Instandhaltung der Straße verantwortlich ist  - `roadClass`: Die Klassifizierung dieser Straße. Enum:'Autobahn, primär, Anliegerstraße, sekundär, Anliegerstraße, tertiär, Fernstraße, unklassifiziert'.  Erlaubte Werte: Die von [OpenStreetMap](http://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:highway) beschriebenen.  - `seeAlso`: Liste von uri, die auf zusätzliche Ressourcen über das Element verweist  - `source`: Eine Folge von Zeichen, die die ursprüngliche Quelle der Entitätsdaten als URL angibt. Empfohlen wird der voll qualifizierte Domänenname des Quellanbieters oder die URL zum Quellobjekt.  - `type`: NGSI-Entitätstyp. Es muss Road sein    
Erforderliche Eigenschaften  
Straßen bestehen aus einer oder mehreren RoadSegment-Entitäten. Straßensegmente werden normalerweise verwendet, um z. B. die verschiedenen Fahrbahnen von Autobahnen zu modellieren. Das Vorhandensein dedizierter Fahrradwege sollte ebenfalls mit Straßensegmenten modelliert werden. Straßensegmente spielen auch eine wichtige Rolle bei der Modellierung von Straßen mit heterogenen Segmenten, z. B. Segmente, auf denen unterschiedliche Geschwindigkeitsbegrenzungen gelten. Diese Einheit ist in erster Linie mit den vertikalen Segmenten Automotive und Smart City und den damit verbundenen IoT-Anwendungen verbunden. Dieses Datenmodell wurde in Zusammenarbeit mit Mobilfunkbetreibern und der GSMA entwickelt.  
## Datenmodell Beschreibung der Eigenschaften  
Alphabetisch sortiert (für Details anklicken)  
<details><summary><strong>full yaml details</strong></summary>    
```yaml  
Road:    
  description: 'This entity contains a harmonised geographic and contextual description of a road.'    
  properties:    
    address:    
      description: 'The mailing address.'    
      properties:    
        addressCountry:    
          description: 'Property. The country. For example, Spain. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        addressLocality:    
          description: 'Property. The locality in which the street address is, and which is in the region. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        addressRegion:    
          description: 'Property. The region in which the locality is, and which is in the country. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        areaServed:    
          description: 'Property. The geographic area where a service or offered item is provided. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        postOfficeBoxNumber:    
          description: 'Property. The post office box number for PO box addresses. For example, Spain. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        postalCode:    
          description: 'Property. The postal code. For example, Spain. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        streetAddress:    
          description: 'Property. The street address. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
      type: Property    
    alternateName:    
      description: 'An alternative name for this item'    
      type: Property    
    annotations:    
      description: 'Annotations about the item'    
      items:    
        type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    areaServed:    
      description: 'The geographic area where a service or offered item is provided'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    color:    
      description: 'The color of the product'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/color    
    dataProvider:    
      description: 'A sequence of characters identifying the provider of the harmonised data entity.'    
      type: Property    
    dateCreated:    
      description: 'Entity creation timestamp. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateModified:    
      description: 'Timestamp of the last modification of the entity. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    description:    
      description: 'A description of this item'    
      type: Property    
    id:    
      anyOf: &road_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    image:    
      description: 'An image of the item'    
      format: uri    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/URL    
    length:    
      description: 'Total length of this road in kilometers'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/length    
        units: 'Kilometer (Km)'    
    location:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf:    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Point    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Point'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - LineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON LineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 4    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Polygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Polygon'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPoint    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPoint'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiLineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiLineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    items:    
                      type: number    
                    minItems: 2    
                    type: array    
                  minItems: 4    
                  type: array    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPolygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPolygon'    
          type: object    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    name:    
      description: 'The name of this item.'    
      type: Property    
    owner:    
      description: 'A List containing a JSON encoded sequence of characters referencing the unique Ids of the owner(s)'    
      items:    
        anyOf: *road_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    refRoadSegment:    
      description: 'Road segments which define this road. List of references to entities of type RoadSegment'    
      items:    
        anyOf: *road_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Relationship    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/URL    
    responsible:    
      description: 'Responsible for the road i.e. the organism or company in charge of its maintenance'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text.    
    roadClass:    
      description: 'The classification of this road. Enum:''motorway, primary, residential, secondary, service, tertiary, trunk, unclassified''.  Allowed values: Those described by [OpenStreetMap](http://wiki.openstreetmap.org/wiki/Key:highway).'    
      enum:    
        - motorway    
        - primary    
        - residential    
        - secondary    
        - service    
        - tertiary    
        - trunk    
        - unclassified    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    seeAlso:    
      description: 'list of uri pointing to additional resources about the item'    
      oneOf:    
        - items:    
            - format: uri    
              type: string    
          minItems: 1    
          type: array    
        - format: uri    
          type: string    
      type: Property    
    source:    
      description: 'A sequence of characters giving the original source of the entity data as a URL. Recommended to be the fully qualified domain name of the source provider, or the URL to the source object.'    
      type: Property    
    type:    
      description: 'NGSI Entity type. It has to be Road'    
      enum:    
        - Road    
      type: Property    
  required: []    
  type: object    
```  
</details>    
## Beispiel-Nutzlasten  
#### Straße NGSI-v2-Schlüsselwerte Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine Straße im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2 bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "Spain-Road-A62",  
  "type": "Road",  
  "name": "A-62",  
  "alternateName": "E-80",  
  "description": "Autovía de Castilla",  
  "roadClass": "motorway",  
  "length": 355,  
  "refRoadSegment": [  
    "Spain-RoadSegment-A62-0-355-forwards",  
    "Spain-RoadSegment-A62-0-355-backwards"  
  ],  
  "responsible": "Ministerio de Fomento - Gobierno de España"  
}  
```  
#### Straße NGSI-v2 normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine Straße im JSON-LD-Format in normalisierter Form. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2, wenn keine Optionen verwendet werden, und gibt die Kontextdaten einer einzelnen Entität zurück.  
```json  
{  
  "id": "Spain-Road-A62",  
  "type": "Road",  
  "refRoadSegment": {  
    "type": "Relationship",  
    "value": [  
      "Spain-RoadSegment-A62-0-355-forwards",  
      "Spain-RoadSegment-A62-0-355-backwards"  
    ]  
  },  
  "roadClass": {  
    "value": "motorway"  
  },  
  "description": {  
    "value": "Autov\u00eda de Castilla"  
  },  
  "responsible": {  
    "value": "Ministerio de Fomento - Gobierno de Espa\u00f1a"  
  },  
  "length": {  
    "value": 355  
  },  
  "alternateName": {  
    "value": "E-80"  
  },  
  "name": {  
    "value": "A-62"  
  }  
}  
```  
#### Straße NGSI-LD-Schlüsselwerte Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine Straße im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:Road:Spain-Road-A62",  
  "type": "Road",  
  "refRoadSegment": {  
    "type": "Relationship",  
    "object": [  
      "urn:ngsi-ld:RoadSegment:Spain-RoadSegment-A62-0-355-forwards",  
      "urn:ngsi-ld:RoadSegment:Spain-RoadSegment-A62-0-355-backwards"  
    ]  
  },  
  "roadClass": {  
    "type": "Property",  
    "value": "motorway"  
  },  
  "description": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Autov\u00eda de Castilla"  
  },  
  "responsible": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Ministerio de Fomento - Gobierno de Espa\u00f1a"  
  },  
  "length": {  
    "type": "Property",  
    "value": 355  
  },  
  "alternateName": {  
    "type": "Property",  
    "value": "E-80"  
  },  
  "name": {  
    "type": "Property",  
    "value": "A-62"  
  },  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ]  
}  
```  
#### Straße NGSI-LD normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine Straße im JSON-LD-Format in normalisierter Form. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD, wenn keine Optionen verwendet werden, und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ],  
  "alternateName": "E-80",  
  "description": "Autov\u00eda de Castilla",  
  "id": "urn:ngsi-ld:Road:Spain-Road-A62",  
  "length": 355,  
  "name": "A-62",  
  "refRoadSegment": [  
    "urn:ngsi-ld:RoadSegment:Spain-RoadSegment-A62-0-355-forwards",  
    "urn:ngsi-ld:RoadSegment:Spain-RoadSegment-A62-0-355-backwards"  
  ],  
  "responsible": "Ministerio de Fomento - Gobierno de Espa\u00f1a",  
  "roadClass": "motorway",  
  "type": "Road"  
}  
```  
